北海道宣布進入緊急狀態

＜北海道＞北海道に緊急事態宣言 不要不急の外出控えて
2/28(金) 16:57配信
2343
HTB北海道テレビ放送

HTB北海道テレビ
鈴木知事は午後５時半から道の緊急会議を行い、緊急事態宣言を出すことを決めました。２８日から３月１９日までです。
新型コロナウイルスの感染拡大について、状況はより深刻さを増していることから、「自身と大切な人の命と健康を守るため」としてこの週末の外出を控えるよう呼び掛けています。
この呼びかけは「とりあえず」この週末だけでそれ以降も続く可能性があります。
理由としては全国で最も感染者が多く、広い地域で確認されていて２７日は集団感染が確認されているためです。
地域間で感染拡大の可能性が高いとしてやれることはやると話しています。

HTB北海道テレビ